选择题

1. Photoshop中在使用渐变工具创建渐变效果时，选择其“仿色”选项的原因是。

A 模仿某种颜色

B 使渐变具有条状质感

C 用较小的带宽创建较平滑的渐变效果

D 使文件更小









答案:C



2. Photoshop中利渐变工具创建从黑色至白色的渐变效果，如果想使两种颜色的过渡非常平缓，下面操作有效的是哪一项?

A 使用渐变工具做拖动操作，距离尽可能拉长

B 将利用渐变工具拖动时的线条尽可能拉短

C 将利用渐变工具拖动时的线条绘制为斜线

D 将渐变工具的不透明度降低









答案:A



3. Photoshop中在使用矩形选择工具创建矩形选区时，得到的是一个具有圆角的矩形选择区域，其原因是下列各项的哪一项。

A 拖动矩形选择工具的方法不正确

B 矩形选择工具具有一个较大的羽化值

C 使用的是圆角矩形选择工具而非矩形选择工具

D 所绘制的矩形选区过大









答案:B



4. Photoshop中下面哪一个选择工具或命令，没有“消除锯齿”的复选框。

A 魔棒工具

B 矩形选择工具

C 套索工具

D “选择-色彩范围”命令









答案:D



5. Photoshop中渐变工具不能在下面哪一种颜色模式下的图像中使用。

A RGB颜色模式

B CMYK颜色模式

C Lab颜色模式

D 索引颜色模式









答案:D



6. Photoshop中如果要移动或删除使用颜色取样器工具所确定的取样点，分别怎样操作。

A 在颜色取样器工具被选中的情况下，要移动应该按Shift键，然后移动取样点，要删除应该按Alt键单击取样点

B 在颜色取样器工具被选中的情况下，直接用光标拖动取样点即可将其移动，按Alt键单击取样点可以将其删除

C 在颜色取样器工具被选中的情况下，要移动应该按Alt键，然后移动取样点，要删除应该在取样点被选中的情况下，按Delete键

D 在颜色取样器工具被选中的情况下，要移动应该按Shift键，然后移动取样点，要删除应该按Alt+Ctrl键单击取样点









答案:B



7. Photoshop中利用单行或单列选框工具选中的是：

A 拖动区域中的对象

B 图像行向或竖向的像素

C 一行或一列像素

D 当前图层中的像素









答案:C



8. Photoshop中使用磁性套索工具进行操作时，要创建一条直线，按住哪个快捷键单击即可? 

A Alt键

B Ctrl键

C Tab键

D Shift键









答案:A



9. Photoshop中利用裁切工具裁切没有背景层的图像时，裁切控制框超过图像范围的区域用什么颜色显示?

A 黑色

B 白色

C 透明

D 前景色









答案:C



10. Photoshop中利用橡皮擦工具擦除背景层中的对象，被擦除区域填充什么颜色?

A 黑色

B 白色

C 透明

D 背景色









答案:D



11. Photoshop中利用背景橡皮擦工具擦除图像背景层时，被擦除的区域填充什么颜色?

A 黑色

B 透明

C 前景色

D 背景色









答案:B



12. Photoshop中利用仿制图章工具不可以在哪个对象之间进行克隆操作?

A 两幅图像之间

B 两个图层之间

C 原图层

D 文字图层









答案:D



13. Photoshop中利用仿制图章工具操作时，首先要按什么键进行取样。

A Ctrl

B Alt

C Shift

D Tab









答案:B



14. Photoshop中在绘制选区的过程中想移动选区的位置，可以按住什么键拖动鼠标?

A Ctrl键

B 空格键

C Alt键

D Esc键









答案:B



15. Photoshop中在使用矩形选框工具的情况下，按住哪两个键可以创建一个以落点为中心的正方形的选区。

A Ctrl+Alt键

B Ctrl+Shift键

C Alt+Shift键

D Shift键









答案:C



16. Photoshop中可以根据像素颜色的近似程度来填充颜色，并且填充前景色或连续图案的工具是下列哪一个。

A 魔术橡皮擦工具

B 背景橡皮擦工具

C 渐变填充工具

D 油漆桶工具









答案:D



17. Photoshop中在使用仿制图章复制图像时，每一次释放左键后再次开始复制图像，都将从原取样点开始复制，而非按断开处继续复制，其原因是下列哪一项。

A 此工具的“对齐的”复选框未被选中

B 此工具的“对齐的”复选框被选中

C 操作的方法不正确

D 此工具的“用于所有图层”复选框被选中









答案:A



18. Photoshop中存在一个圆形选区的情况下，按Alt键单击路径调板上的“从选区建立工作路径”按钮，并在弹出的对话框中输入下列哪一个数值，得到的路径节点相对最少。

A 0.5

B 1

C 2

D 3









答案:D



19. Photoshop中当使用魔棒工具选择图像时，在“容差”数值输入框中，输入的数值是下列哪一个所选择的范围相对最大。

A 5

B 10

C 15

D 25









答案:D



20. Photoshop中在历史记录调板中，删除某一项历史状态时，如果要使其后的历史状态不被删除，应该在“历史记录选项”对话框中选择哪一项复选框。

A 自动创建第一幅快照

B 存储时自动创建新快照

C 允许非线性历史记录

D 默认显示新快照对话框









答案:C



21. Photoshop中执行下面哪一项操作，能够最快在同一幅图像中选取不连续的不规则颜色区域。

A 全选图像后，按Alt键用套索减去不需要的被选区域

B 用钢笔工具进行选择

C 使用魔棒工具单击需要选择的颜色区域，并且取消其“连续的”复选框的选中状态

D 没有合适的方法









答案:C



22. Photoshop中当前图像中存在一个选区，按Alt键单击添加蒙版按钮，与不按Alt键单击添加蒙版按钮，其区别是下列哪一项所描述的。

A 蒙版恰好是反相的关系

B 没有区别

C 前者无法创建蒙版，而后能够创建蒙版

D 前者在创建蒙版后选区仍然存在，而后者在创建蒙版后选区不再存在









答案:A



23. Photoshop中在执行下列哪一步操作后，该操作步骤前的历史状态将不再可用。

A 用“图像-画布大小”命令修改画布的大小

B 选择“选择-全选”命令

C 选择“图像-直方图”命令

D 选择“编辑-预设-常规”命令









答案:A



24. Photoshop中在执行下面哪一命令后，历史记录画笔仍然可用。

A 使用“图像-模式”子菜单中的命令转换图像的颜色模式

B 使用“图像-图像大小”命令改变图像的大小

C 用裁切工具将裁切图像

D 选择“图像-复制”命令复制当前操作的图像后，再次切换至原操作图像









答案:D



25. Photoshop中使用矩形选框工具(RectangularMarqueeTool)和椭圆选框工具(EllipticalMarqueeTool)时，如何做出正形选区?

A 按住Alt键并拖拉鼠标

B 按住Ctrl键并拖拉鼠标

C 按住Shift键并拖拉鼠标

D 按住Shift+Ctrl键并拖拉鼠标









答案:C



26. Photoshop中使用矩形选框工具(RectangularMarqueeTool)和椭圆选框工具(EllipticalMarqueeTool)时，如何以鼠标落点为中心做选区?

A 按住Alt键并拖拉鼠标

B 按住Ctrl键并拖拉鼠标

C 按住Shift键并拖拉鼠标

D 按住Shift+Ctrl键并拖拉鼠标









答案:A



27. Photoshop中为了确定磁性套索工具(MagneticLassoTool)对图像边缘的敏感程度，应调整下列哪个数值?

A Tolerance(容差)

B EdgeContrast(边对比度)

C Frequency(频率)

D Width(宽度)









答案:B



28. Photoshop中按住下列哪个键可保证椭圆选框工具绘出的是正圆形?

A Shift

B Alt

C Ctrl

D Tab









答案:A



29. Photoshop中如果想在现有选择区域的基础上增加选择区域，应按住下列哪个键?

A Shift

B Ctrl

C Alt

D Tab









答案:A



30. Photoshop中下面对多边形套索工具(PolygonalLassoTool)的描述，正确的是：

A 多边形套索工具属于绘图工具

B 可以形成直线型的多边形选择区域

C 多边形套索工具属于规则选框工具

D 按住鼠标键进行拖拉，就可以形成选择区域









答案:B