选择题

1. 在显示颜色对话框中选择颜色时出现“！”说明什么（　　）

A 所选择的颜色超出了Lab色域

B 所选择的颜色超出了HSB色域

C 所选择的颜色超出了RGB色域

D CMYK中将无法再现出此颜色









答案:D



2. 扫描一张照片,人像头是朝下的,如果要头朝上，应该使用菜单命令（　　）

A 编辑/变换/旋转180

B 编辑/变换/水平翻转

C 图像/旋转画布/旋转180

D 图像/旋转画布/垂直翻转









答案:C



3. 什么色彩模式的图像转换为多通道模式时，建立的通道名称均为Alpha（　　）

A RGB模式

B CMYK模式

C LAB模式

D MultiChAnnel(多通道)模式









答案:C



4. 当图像是何种模式时，所有的滤镜都不可以使用（假设图像是8位/通道）（　　）

A CMYK

B 灰度

C 多通道

D 索引颜色









答案:D



5. 若想增加一个图层，但在图层调色板的最下面创建新图层的按钮是灰色不可选，原因是下列选项种的哪一个（假设图像是8位/通道）（　　）

A 图像是CMYK模式

B 图像是双色调模式

C 图像是灰度模式

D 图像是索引颜色模式









答案:D



6. 下列哪组颜色混合后能够得到印刷品的绿色（　　）

A C:100,M:100

B M:100,B:100

C C:100,Y:100

D C:100,K:100









答案:C



7. 下面哪个效果不是“图层>图层样式”菜单中的命令（　　）

A 内阴影

B 模糊

C 内发光

D 外发光









答案:B



8. CMYK模式中共有几个单独的颜色通道（　　）

A 1个

B 2个

C 3个

D 4个









答案:D



9. 如何才能显示关联菜单（　　）

A 单击图像

B 按住Alt键的同时单击图像

C 在图像上单击右键

D 将鼠标放在工具箱的工具上









答案:C



10. 当按住下列那个功能健时，单击图层调板中蒙版图标时，图像窗口中就会显示蒙版（　　）

A Alt

B TAB

C Ctrl

D Shift









答案:A



11. 如果使用矩形选框工具画出一个以鼠标击点为中心的矩形选区应按住哪个键（　　）

A Shift

B Ctrl

C Alt

D Tab









答案:C



12. 自动抹掉选项是哪个工具的功能（　　）

A 画笔工具

B 喷笔工具

C 铅笔工具

D 直线工具









答案:C



13. 要使某图层与其下面的图层合并可按什么快捷键（　　）

A Ctrl＋K

B Ctrl＋E

C Ctrl＋D

D Ctrl＋L









答案:B



14. 颜色取样器工具最多可以设定几个取样点（　　）

A 一个

B 两个

C 三个

D 四个









答案:D



15. 若选择了前面的一个历史记录，在下列哪个选项被选中的时候，这个历史记录后面的历史记录不受影响（　　）

A 自动创建的第一个快照

B 允许线性历史记录

C 允许非线性历史记录

D 允许两次线性插值运算









答案:C



16. 在新建图像对话框中，一般有哪几个属性可以设定（　　）

A 长、宽、分辨率

B 长、宽

C 长、宽、高

D 长、分辨率









答案:A



17. 裁切工具属于工具箱中的哪个工具（　　）

A 移动工具

B 选择工具

C 模糊工具

D 渐变工具









答案:B



18. Photoshop专用的图像格式是（　　）

A GIF

B BMP

C PCX

D PSD、PDD









答案:D



19. 下面关于亮度/对比度取值范围的说法正确的是（　　）

A 实数

B 整数

C -100至100的整数

D 正整数









答案:C



20. 如果在图层上增加一个蒙版，当要单独移动蒙版时下面哪种操作是正确的（　　）

A 首先单击图层上面的蒙版，然后选择移动工具就可以移动了

B 首先单击图层上的蒙版，然后选择全选用选择工具拖拉

C 首先要解掉图层与蒙版之间的锁，然后选择移动工具就可以移动了

D 首先要解掉图层与蒙版之间的锁，再选择蒙版，然后选择移动工具就可移动了









答案:D



21. RGB色彩模式是什么（　　）

A 印刷时的首选模式，代表青红黄黑四种颜色

B 图像中的色素和饱和度会被去掉而只剩下亮度，产生灰色的图像模式

C 红绿蓝三种色彩叠加而形成的其他颜色，共可以叠加出1670万种，是编辑图像的首选模式

D 黑白位图格式，图像只有黑白两种颜色，只有灰阶模式和多通道模式两种模式可以转换成位图模式









答案:C



22. 下列关于在图像窗口中输入的文字的描述正确的是（　　）

A 图像中输入的文字各个参数都要一样

B 图像中输入的文字必须字体一样，其他可以不一样

C 图像中输入的文字必须颜色一样，其他可以不一样

D 图像中输入的文字的各个参数可以不一样









答案:D



23. 以下关于亮度和对比度的说法哪种是正确的（　　）

A 亮度与对比度都是越大越好

B 亮度越大越好，而对比度以“合适”为标准

C 亮度和对比度都应该以“合适”为标准

D 对比度越大越好，亮度以合适为标准









答案:C



24. 将选区羽化的快捷键是（　　）

A D

B Ctrl+D

C Shift+Alt+D

D Ctrl+Alt+D









答案:D



25. RGB与CMYK的相互转换的中介模式为（　　）

A 灰度

B Lab

C 索引

D 双色调模式









答案:B



26. 双击抓手工具，图像将会（　　）

A 100%显示

B 放大一倍

C 满画布显示

D 缩小一倍









答案:C



27. 通常彩色印刷品的图像分辨率应需要达到（　　）

A 72ppi

B 300ppi

C 600ppi

D 1200ppi









答案:B



28. 24位RGB图像共含颜色有（　　）

A 2种

B 255种

C 256种

D 1670万种









答案:D



29. Alpha通道相当于几位灰度图（　　）

A 4位

B 8位

C 16位

D 32位









答案:B



30. 当前工具是“文字工具”时对段落文字不可执行的操作是（　　）

A 缩放

B 旋转

C 裁切

D 倾斜









答案:C