多选

1. Photoshop中导致使用“定义图案”命令操作失败的原因可能是下面的哪几个：

A 没有选择区域

B 选择区域具有羽化效果

C 选择区域所选择的图像区域没有任何像素

D 有一条路径处于被选中的状态









答案:A,B,C,D



2. Photoshop中导致使用“定义画笔”命令操作失败的原因可能是下面的哪几个：

A 没有选择区域

B 选择区域具有羽化效果

C 选择区域所选择的图像区域没有任何像素

D 有一条路径处于被选中的状态









答案:C,D



3. Photoshop中Ctrl+T是自由变换的快捷键，在有一个选区的情况下，按Ctrl+T键必须依靠快捷键才能够完成下列哪些变换操作。

A 缩放

B 旋转

C 透视变形

D 扭曲









答案:C,D



4. Photoshop中使用魔棒工具单击图像，选中色彩范围的大小与哪些选项有密切关系?

A 容差值

B “连续的”选项

C “用于所有图层”

D 单击的位置









答案:A,B,C,D



5. Photoshop中在套索工具中包含了哪几种套索类型

A 套索工具

B 多边形套索工具

C 磁性套索工具

D 矩形套索工具









答案:A,B,C



6. Photoshop中在工具箱中，当使用哪些工具的时候按住Ctrl键可以临时的切换为移动工具?

A 画笔工具

B 钢笔工具

C 缩放工具

D 手形工具









答案:A,C



7. Photoshop中如何将Swatch(色板)调板中的颜色删除?

A 按住Alt键并单击色板调板中的颜色

B 选择色板调板中的颜色并单击键盘上的Delete键

C 按住Ctrl键并单击色板调板中的颜色

D 选择色板调板中的颜色并单击将其拖到调板的垃圾桶中









答案:A,D



8. Photoshop中下列哪些工具中不可以定义新的画笔?

A 喷笔工具

B 魔棒工具

C 图案图章工具

D 钢笔工具









答案:B,D



9. Photoshop中在EraserTool(橡皮擦工具)中可以设定以下哪些擦除选项?

A Brush画笔

B AirBrush喷枪

C Pencil铅笔

D Block块









答案:A,C,D



10. Photoshop中下面哪些信息可以通过度量工具得出?

A 线段的角度及长度

B 线段的垂直高度和水平宽度

C 线段起点的色彩数值

D 线段的起点的坐标









答案:A,B,D



11. Photoshop中下面对通道的描述哪些是正确的?

A 图像的通道数量是由图像的存储格式而决定的

B 图像的通道数量是由图像的色彩模式而决定的

C 同一图像的所有通道都有相同数目的像素点和分辨率

D 在图像中可增加无限多个Alpha通道









答案:B,C



12. Photoshop中下面有关通道的作用描述正确的是：

A Photoshop利用通道存储颜色信息和专色信息

B 通道是可以打印的

C 可以利用Channels(通道)调板来观察和使用Alpha通道

D 通道中也可以保存路径信息









答案:A,C



13. 在Photoshop中，通道可以分为以下几种?

A 颜色通道

B 专色通道

C Alpha通道

D 快速蒙版通道









答案:A,B,C



14. Photoshop中下面有关图像的颜色模式描述正确的是：

A 在Photoshop中处理的图像都会有一定的颜色模式

B 图像中的像素数量取决于图像的色彩模式

C 不同的颜色模式表示图像中像素点采用了不同的颜色描述方式

D 不同的颜色模式其色域空间也不同









答案:A,C,D



15. Photoshop中如果在图像中有Alpha通道，并需要将其保留下来。应将图像存储为什么格式

A PSD

B JPEG

C TIFF

D PNG









答案:A,C



16. Photoshop中如果在图像中有路径，并需要将其保留下来。应将图像存储为什么格式

A PSD

B JPEG

C TIFF

D PNG









答案:A,C



17. Photoshop中用以下哪些格式存储图像文件后可保留Alpha通道? 

A PDF

B JPG

C TIFF

D GIF









答案:A,C



18. Photoshop中我们可以为新建立的Alpha通道设定以下哪些选项?

A 指定通道名称

B 蒙版选项

C 蒙版的颜色和不透明度

D 分辨率









答案:A,B,C



19. Photoshop中下面对于Alpha通道描述正确的是哪几项。

A 使用“选择-存储选区”命令保存一个选区后，则可以创建一个Alpha通道

B Alpha通道的作用之一是将选区保存成为8位灰度图像

C 通过选择一个相关命令，可以将Alpha通道直接转换成为图层

D 专色通道的本质是一种Alpha通道









答案:A,B



20. Photoshop中下面哪些操作无法在Alpha通道中进行。

A 应用“滤镜”菜单下的绝大部分命令对Alpha通道进行操作

B 使用“图像-调整-色阶”命令

C 使用“图像-调整-通道混合器”命令

D 使用“图像-调整-去色”命令









答案:C,D



21. Photoshop中下面对于图层蒙版叙述正确的是：

A 使用图层蒙版的好处在于，能够通过图层蒙版隐藏或显示部分图像

B 使用蒙版能够很好的混合两幅图像

C 使用蒙版能够避免颜色损失

D 使用蒙版可以减小文件大小









答案:A,B



22. Photoshop中同一个图像文件中的所有图层具有相同的?

A 分辨率

B 通道

C 色彩模式

D 路径









答案:A,C



23. Photoshop中下面哪种图层是不能改变图层的不透明度的?

A 背景层

B 调节层

C 填充图层

D 被隐藏显示的图层









答案:A,D



24. Photoshop中FillLayer(填充图层)可填充的内容包括：

A SolidColor单色

B Gradient渐变色

C Pattern图案

D Path路径









答案:A,B,C



25. Photoshop中下列哪些操作不能删除当前图层?

A 按键盘上的Esc键

B 在图层调板上，将此图层用鼠标拖至垃圾桶图标上

C 按键盘上的Delete键

D 在图层调板的弹出菜单中选DeleteLayer(删除图层)命令









答案:A,C



26. Photoshop中下面对背景层的描述哪些是正确的?

A 背景始终是在所有图层的最下面

B 可以将背景转化为普通的图层，但是名称不能改变

C 背景转化为普通的图层后，可以执行图层所能执行的所有操作

D 背景不可以转化为普通的图层









答案:A,C



27. 在Photoshop中背景层与新建图层的区别是：

A 背景层不是透明的，新建的图层是透明的

B 背景层是不能移动的，新建的图层是能移动的

C 背景层是不能修改的，新建的图层是能修改的

D 背景始终在图层调板中最下面，只有将背景转化为普通的图层后，才能改变其位置









答案:A,B,D



28. Photoshop中以下哪些模式的图像不支持图层?

A Bitmap位图

B Grayscale灰度

C IndexColor索引色

D Multichannel多通道









答案:A,C,D



29. Photoshop中使用“图层-更改图层内容”子菜单下的命令，可以将色阶调整图层更改为下面哪些图层。

A 曲线调整图层

B 反相调整图层

C 纯色填充图层

D 色相/饱和度图层









答案:A,B,C,D



30. Photoshop中当选择下面哪些图层时，图层调板上的锁定透明像素复选框不可被激活。

A 背景图层

B 渐变填充图层

C 色阶调整图层

D 文字图层









答案:A,B,C,D



31. Photoshop中文字的基本属性包括：

A 字符属性

B 图层样式

C 段落属性

D 蒙版属性









答案:A,C



32. Photoshop不能为以下哪些模式的图像创建文字图层?

A Bitmap位图

B Grayscale灰度

C IndexColor索引色

D Multichannel多通道









答案:A,C,D



33. Photoshop中下面对文字图层描述正确的是?

A 文字图层可直接执行所有的滤镜,并且在执行完各种滤镜效果之后，文字仍然可以继续被编辑

B 文字图层可直接执行所有的图层样式,并且在执行完各种图层样式之后，文字仍然可以继续被编辑

C 文字图层可以被转换成矢量路径

D 每个图像中只能建立8个文字图层









答案:B,C



34. 在Photoshop中能保留多个图层及多个Alpha通道信息的存储格式是什么?

A PSD

B JPEG

C TIFF

D GIF









答案:A,C



35. Photoshop中下面对LayerMask(图层蒙版)的描述正确的是?

A 图层蒙版相当于一个8位灰阶的Alpha通道

B 在图层蒙版中，不同程度的灰色表示图像以不同程度的透明度进行显示

C 按Esc键可以取消图层蒙版的显示

D 在背景层中是不能建立图层蒙版的









答案:A,B,D



36. 下面对于在Photoshop中使用形状工具的优点，叙述正确的是哪几项。

A 可以通过改变形状的节点，改变形状的外形，从而使工作更灵活

B 由于形状是矢量的，因此具有与图像分辨率无关的特性，从而在输出时可以获得较高的质量

C 由于形状是矢量的，因此使用形状可以使文件更小

D 能够使图像的路径层次更明显









答案:A,B,C,D



37. 在Photoshop中打印文件时，有关Bleed(出血)的说法正确的是?

A 出血是在图像内打印裁切标志

B 出血是在图像外打印裁切标志

C 出血的数值设定范围是0.00-3.18毫米之间

D 出血可以打印出图像周围的黑色边框









答案:A,C



38. Photoshop中以下哪种图像格式支持透明?

A GIF(图形交换格式)

B JPEG(联合图片专家组)

C PNG-8(8位彩色的可移植网络图形)

D PNG-24(24位彩色的可移植网络图形)









答案:A,C,D



39. Photoshop中以下哪种情况适用于用PNG-24格式来优化保存图像?

A 图像色调较为丰富

B 图像中有透明

C 图像有多色阶透明

D 图像中含有动画









答案:A,C



40. Photoshop中下列哪几项能够正确叙述路径。

A 不可能使用图案填充路径

B 无法使用橡皮擦工具对路径进行描边操作

C 通过将路径缩览图拖至创建新路径按钮上能够复制该路径

D 可以使用涂抹工具对路径进行描边操作









答案:C,D

