选择题

1. 只用黑白两色表示像素的色彩模式是（　　）

A 灰度模式

B 索引模式

C 双色调模式

D 位图模式









答案:D




2. 当你要对文字图层执行滤镜效果时，首先应当做什么（　　）

A 对文字图层进行栅格化

B 直接在滤镜菜单下选择一个滤镜命令

C 确认文字图层和其它图层没有链接

D 使得这些文字变成选择状态，然后在滤镜菜单下选择一个滤镜命令









答案:A



3. 在PhotoshopCS中使用以下哪个快捷键是关闭除了工具箱以外的其它调板（　　）

A Tab

B Ctrl+Tab

C Alt+Tab

D Shift+Tab









答案:D



4. PhotoshopCS中画笔增加了什么设置（　　）

A 抖动

B 渐隐

C 样式

D 间距









答案:A



5. PhotoshopCS中，RGB图像执行分离通道命令后会呈现什么颜色（　　）

A 红色

B 绿色

C 蓝色

D 灰色









答案:D



6. 使用普通橡皮擦工具擦除图像像素时（　　）

A 在普通层和在背景层效果相同

B 在普通层擦为背景色，在背景层擦为透明

C 在普通层擦为透明，在背景层擦为背景色

D 在普通层擦为前景色，在背景层擦为背景色









答案:C



7. PhotoshopCS中,曲线调整图像的快捷键是（　　）

A Ctrl+L

B Ctrl+N

C Ctrl+M

D Ctrl+I









答案:C



8. 将多个图层进行编组，首先要将图层

A 合并

B 拼合

C 对齐

D 链接









答案:D



9. 当涂抹工具中的“手指绘画”不选中时（　　）

A 以前景色来着色

B 以背景色来着色

C 以鼠标点击处的颜色来着色

D 不着色









答案:C



10. 使用海绵工具可以改变图像的（　　）

A 颜色

B 亮度

C 明度

D 饱和度









答案:D



11. 怎样将背景层转换为普通层（　　）

A 双击背景层

B “图层/栅格化图层”

C 合并到其他图层

D 拼合图层









答案:A



12. 在PhotoshopCS中允许一个图像的显示的最大比例范围是多少（　　）

A 100.00%

B 200.00%

C 600.00%

D 1600.00%









答案:D



13. 在画笔工具选项中不可以设定的内容是（　　）

A 喷枪

B 透明度

C 压力

D 容差









答案:D



14. 在Photoshop中，是利用什么曲线来绘制路径的（　　）

A 插值

B 样条

C 贝塞尔

D 付立叶









答案:C



15. 哪种通道可用来替换或补充印刷色（　　）

A 专色通道

B 颜色通道

C AlphA通道

D 新建通道









答案:A



16. Photoshop图像处理的默认颜色模式为（　　）

A CMYK

B RGB

C Lab

D 灰度









答案:B



17. 要自定义形状，首先要（　　）

A 有路径

B 有选区

C 有图形

D 有矩形选区









答案:A



18. 哪种格式的图像文件被广泛的应用于网络上（　　）

A JPG、GIF

B PSDPDD

C PSD.JPG

D BMP、PDD









答案:A



19. 有关参考线的说法正确的是（　　）

A 参考线的颜色不可改变

B 无论标尺是否显示，都可直接拖出参考线

C 参考线的线形只能是实线

D 标尺显示的时候，可以直接拖出参考线









答案:D



20. 图像中已有一个选区，按Shift键再创建一个选区，得到的是两个选区的（　　）

A 交集

B 并集

C 差集

D 补集









答案:B



21. 显示或隐藏标尺的快捷键是（　　）

A Ctrl+A

B Ctrl+C

C Ctrl+D

D Ctrl+R









答案:D



22. 重复执行上一次的滤镜操作使用（　　）

A Ctrl+F

B Shift+D

C Tab+C

D Alt+T









答案:A



23. 在ImageReady中，动画最多可播放几次（　　）

A 1次

B 无数次

C 3次

D 2次









答案:B



24. 有关于路径和选区的说法正确的是（　　）

A 路径和选区不可以相互转换

B 路径转换成选区时可以设置羽化参数

C 路径和选区内都可以填充渐变色

D 路径和选区都可以用渐变色描边









答案:B



25. 怎样以100%比例显示图像（　　）

A 双击图层缩略图

B 双击抓手工具

C 双击放大镜工具

D 双击图像空白区域









答案:C



26. 对图像进行变换时，确定变换操作效果的是（　　）

A 按下Esc键

B 按下Ctrl键

C 按下Alt键

D 按下Enter键









答案:D



27. 在使用魔棒工具时，容差值越大，则（　　）

A 选取的范围越大

B 选取的范围越小

C 选取的范围会是轮廓区域

D 和选取的范围无关









答案:A



28. 下列哪个滤镜没有参数设定（　　）

A 高斯模糊

B 光照效果

C 进一步模糊

D 杂色









答案:C



29. 在历史记录面板中，按下新建的按钮会产生（　　）

A 瞬态图

B 历史快照

C 新快照

D 动作









答案:C