选择题

1. 图像分辩率是指图像上单位长度内的像素数量,其一般单位是像素\英寸,一般简称为（     ）

A PPI

B 位

C DPI

D LPI









答案:A



2. 以下色彩模式之间的转换无法实现的选项有（     ）

A RGB转换为CMYK

B CMYK转换为RGB

C RGB转换为灰度

D RGB转换为位图









答案:D



3. 单击路径调板下方的“用前景色描边路径”图标时，若想弹出选择描边工具的对话框，应同时按住下列哪个键？（     ）

A SHIFT

B TAB

C ALT

D CTRL









答案:C



4. 以下选项中描述错误的有（     ）

A 形状图层中的对象放大任意倍数数后仍不会失真。

B 路径放大一定的倍数后将呈现一定程度的失真。

C 路径中路径段的曲率与长度可以被任意修改。

D 理论上[钢笔]工具可以绘制任意形状的路径。









答案:B



5. 色彩深度是指在一个图像什么的数量（     ）

A 颜色

B 饱和度

C 色相

D 亮度









答案:B



6. 下列对模糊工具的功能描述正确的是（     ）

A 模糊工具可能使图像的部分边缘模糊

B 模糊工具的压力是不能调整的

C 模糊工具可降低相邻像素的对比度

D 如果在有图层的图像上使用模糊工具只有所选的图层才会起变化









答案:C



7. 下列哪种色彩模式的色域最广（     ）

A RGB

B CMYK

C 灰度

D LAB









答案:D



8. 下列哪个命令不可以删除当前图层（     ）

A 单击图层控制面板下方的垃圾桶图标

B 在图像图层上右单击鼠标，在弹出的快捷菜单中选择删除图层命令

C 按Delete键

D 执行菜单命令[图层]/[删除图层]









答案:C



9. HSB模式里H、S、B各代表什么（     ）

A 色相、饱和度、亮度

B 色相、亮度、饱和度

C 饱和度、色相、亮度

D 亮度、饱和度、色相









答案:B



10. 若印刷上要实现大红色，则应设置颜色的数值为？（     ）

A M100

B R255

C M100Y100

D M100R100









答案:C



11. 在图像中绘制一个矩形选区，要用前景色进行填充最快捷的方法是？（     ）

A 使用菜单中的填充命令

B 使用油漆桶工具

C 使用快捷键Ctrl＋Delete（在英文状态下）

D 使用快捷键Alt＋Delete（在英文状态下）









答案:C



12. 如果将图层链接起来，然后再选择合并命令，此时原来的哪个命令将变成“合并链接图层”？（     ）

A 向下合并

B 合并可见图层

C 拼合图层

D 图层选项









答案:A



13. 以下哪种色彩模式可使用的内置滤镜最多（     ）

A RGB

B CMYK

C 灰度

D 位图









答案:A



14. 下列是对多边形套索工具的描述，请问哪些是正确的（     ）

A 可以形成直线型的多边形选择区域

B 多边形套索工具属于修图工具

C 按住鼠标键进行拖拉，形成的轨迹就是形成的选择区域

D 多边形套索工具属于规则选框工具









答案:A



15. 以下选项中，不属于[路径]面板中的按钮有（     ）

A 用前景色填充路径

B 用画笔描边路径

C 从选区生成路径

D 复制当前路径









答案:D



16. 像素图的图像分辨率是指：（     ）

A 单位长度上的锚点数量

B 单位长度上的网点数量

C 单位长度上的路径数量

D 单位长度上的像素数量









答案:D



17. 下列哪个工具可以方便地选择连续的、颜色相似的区域？（     ）

A 矩形选框工具

B 椭圆选框工具

C 魔棒工具

D 磁性套索工具









答案:C



18. Alpha通道最主要的用途是什么?（     ）

A 保存图像色彩信息

B 保存图像未修改前的状态

C 用来存储和建立选择范围

D 确定被打印范围









答案:C



19. 点文字可以通过下面哪个命令转换为段落文字？（     ）

A 图层>文字>转换为段落文字

B 图层>文字>转换为形状

C 图层>图层样式

D 图层>图层属性









答案:A



20. 图像优化是指：（     ）

A 把图像处理得更美观一些

B 把图像尺寸放大使观看更方便一些

C 使图像质量和图像文件大小两者的平衡达到最佳，也就是说在保证图像质量的情况下使图像文件达到最小

D 把原来模糊的图像处理得更清楚一些









答案:C



21. 当给一个制作标志的时候，大多存成矢量图，这是因为：（     ）

A 矢量图颜色多，做出来的标志漂亮

B 矢量图不论放大或是缩小它的边缘都是平滑的，而且效果一样清晰

C 矢量图的分辨率高，图像质量好

D 矢量文件的兼容性好，可以在多个平台间使用，并且大多数软件都可以对它进行编辑









答案:C



22. 如何使用仿制图章工具在图像上取样？（     ）

A 按住Shift键的同时单击取样位置来选择多个取样像素

B 按住Option（Mac）/Alt（Win）键的同时单击取样位置

C 按住Command（Mac）/Ctrl（Win）键的同时单击取样位置

D 按住Tab键的同时单击取样位置









答案:B



23. 执行菜单命令【编辑】／【预置】可以打开【预置】对话框，其快捷组合键是（     ）

A SHIFT+B

B CTRL+B

C ALT+K

D CTRL+K









答案:D



24. 在PhotoshopCS中，渐变工具共有几种渐变类型（     ）

A 4个

B 5个

C 6个

D 7个









答案:B



25. 下列哪种存储格式不支持Alpha通道（     ）

A TIFF

B PSD

C DCS2.0

D JPEG









答案:D



26. 在PhotoshopCS中,“批处理”命令在哪个菜单中（     ）

A 图像

B 编辑

C 文件>自动

D 文件>输入









答案:C



27. 在下列选项中，图像是何种模式，才可以转换为位图模式（     ）

A RGB

B 灰度

C 多通道

D 索引颜色









答案:B



28. 当前工具是涂抹工具时按下Option（Mac）/Alt(Windows)键结果会如何（     ）

A 以前景色绘制

B 涂抹工具会水平方向移动

C 涂抹工具会垂直方向移动

D 涂抹工具会以45的倍数移动









答案:A



29. 当执行“存储选区”命令后，选区是被存入在下列哪个调板中（     ）

A 路径调板

B 画笔调板

C 图层调板

D 通道调板









答案:D



30. 当将CMKY模式的图像转换为多通道时，产生的通道名称是什么（     ）

A 青色、洋红和黄色

B 四个名称都是AlphA通道

C 四个名称为BlACk（黑色）的通道

D 青色、洋红、黄色和黑色









答案:D



31. 在显示颜色对话框中选择颜色时出现“！”说明什么（     ）

A 所选择的颜色超出了Lab色域

B 所选择的颜色超出了HSB色域

C 所选择的颜色超出了RGB色域

D CMYK中将无法再现出此颜色









答案:D



32. 扫描一张照片,人像头是朝下的,如果要头朝上，应该使用菜单命令（     ）

A 编辑/变换/旋转180

B 编辑/变换/水平翻转

C 图像/旋转画布/旋转180

D 图像/旋转画布/垂直翻转









答案:C



33. 什么色彩模式的图像转换为多通道模式时，建立的通道名称均为Alpha（     ）

A RGB模式

B CMYK模式

C LAB模式

D MultiChAnnel(多通道)模式









答案:C



34. 当图像是何种模式时，所有的滤镜都不可以使用（假设图像是8位/通道）（     ）

A CMYK

B 灰度

C 多通道

D 索引颜色









答案:D



35. 若想增加一个图层，但在图层调色板的最下面创建新图层的按钮是灰色不可选，原因是下列选项种的哪一个（假设图像是8位/通道）（     ）

A 图像是CMYK模式

B 图像是双色调模式

C 图像是灰度模式

D 图像是索引颜色模式









答案:D



36. 下列哪组颜色混合后能够得到印刷品的绿色（     ）

A C:100,M:100

B M:100,B:100

C C:100,Y:100

D C:100,K:100









答案:C



37. 下面哪个效果不是“图层>图层样式”菜单中的命令（     ）

A 内阴影

B 模糊

C 内发光

D 外发光









答案:B



38. CMYK模式中共有几个单独的颜色通道（     ）

A 1个

B 2个

C 3个

D 4个









答案:D



39. 如何才能显示关联菜单（     ）

A 单击图像

B 按住Alt键的同时单击图像

C 在图像上单击右键

D 将鼠标放在工具箱的工具上









答案:C



40. 当按住下列那个功能健时，单击图层调板中蒙版图标时，图像窗口中就会显示蒙版（     ）

A Alt

B TAB

C Ctrl

D Shift









答案:A

