选择题

1. 如果使用矩形选框工具画出一个以鼠标击点为中心的矩形选区应按住哪个键（     ）

A Shift

B Ctrl

C Alt

D Tab









答案:C



2. 自动抹掉选项是哪个工具的功能（     ）

A 画笔工具

B 喷笔工具

C 铅笔工具

D 直线工具









答案:C



3. 要使某图层与其下面的图层合并可按什么快捷键（     ）

A Ctrl＋K

B Ctrl＋E

C Ctrl＋D

D Ctrl＋L









答案:B



4. 颜色取样器工具最多可以设定几个取样点（     ）

A 一个

B 两个

C 三个

D 四个









答案:D



5. 若选择了前面的一个历史记录，在下列哪个选项被选中的时候，这个历史记录后面的历史记录不受影响（     ）

A 自动创建的第一个快照

B 允许线性历史记录

C 允许非线性历史记录

D 允许两次线性插值运算









答案:C



6. 在新建图像对话框中，一般有哪几个属性可以设定（     ）

A 长、宽、分辨率

B 长、宽

C 长、宽、高

D 长、分辨率









答案:A



7. 裁切工具属于工具箱中的哪个工具（     ）

A 移动工具

B 选择工具

C 模糊工具

D 渐变工具









答案:B



8. Photoshop专用的图像格式是（     ）

A GIF

B BMP

C PCX

D PSD、PDD









答案:D



9. 下面关于亮度/对比度取值范围的说法正确的是（     ）

A 实数

B 整数

C -100至100的整数

D 正整数









答案:C



10. 如果在图层上增加一个蒙版，当要单独移动蒙版时下面哪种操作是正确的（     ）

A 首先单击图层上面的蒙版，然后选择移动工具就可以移动了

B 首先单击图层上的蒙版，然后选择全选用选择工具拖拉

C 首先要解掉图层与蒙版之间的锁，然后选择移动工具就可以移动了

D 首先要解掉图层与蒙版之间的锁，再选择蒙版，然后选择移动工具就可移动了









答案:D



11. RGB色彩模式是什么（     ）

A 印刷时的首选模式，代表青红黄黑四种颜色

B 图像中的色素和饱和度会被去掉而只剩下亮度，产生灰色的图像模式

C 红绿蓝三种色彩叠加而形成的其他颜色，共可以叠加出1670万种，是编辑图像的首选模式

D 黑白位图格式，图像只有黑白两种颜色，只有灰阶模式和多通道模式两种模式可以转换成位图模式









答案:C



12. 下列关于在图像窗口中输入的文字的描述正确的是（     ）

A 图像中输入的文字各个参数都要一样

B 图像中输入的文字必须字体一样，其他可以不一样

C 图像中输入的文字必须颜色一样，其他可以不一样

D 图像中输入的文字的各个参数可以不一样









答案:D



13. 以下关于亮度和对比度的说法哪种是正确的（     ）

A 亮度与对比度都是越大越好

B 亮度越大越好，而对比度以“合适”为标准

C 亮度和对比度都应该以“合适”为标准

D 对比度越大越好，亮度以合适为标准









答案:C



14. 将选区羽化的快捷键是（     ）

A D

B Ctrl+D

C Shift+Alt+D

D Ctrl+Alt+D









答案:D



15. RGB与CMYK的相互转换的中介模式为（     ）

A 灰度

B Lab

C 索引

D 双色调模式









答案:B



16. 双击抓手工具，图像将会（     ）

A 100%显示

B 放大一倍

C 满画布显示

D 缩小一倍









答案:C



17. 通常彩色印刷品的图像分辨率应需要达到（     ）

A 72ppi

B 300ppi

C 600ppi

D 1200ppi









答案:B



18. 24位RGB图像共含颜色有（     ）

A 2种

B 255种

C 256种

D 1670万种









答案:D



19. Alpha通道相当于几位灰度图（     ）

A 4位

B 8位

C 16位

D 32位









答案:B



20. 当前工具是“文字工具”时对段落文字不可执行的操作是（     ）

A 缩放

B 旋转

C 裁切

D 倾斜









答案:C



21. 只用黑白两色表示像素的色彩模式是（     ）

A 灰度模式

B 索引模式

C 双色调模式

D 位图模式









答案:D



22. 当你要对文字图层执行滤镜效果时，首先应当做什么（     ）

A 对文字图层进行栅格化

B 直接在滤镜菜单下选择一个滤镜命令

C 确认文字图层和其它图层没有链接

D 使得这些文字变成选择状态，然后在滤镜菜单下选择一个滤镜命令









答案:A



23. 在PhotoshopCS中使用以下哪个快捷键是关闭除了工具箱以外的其它调板（     ）

A Tab

B Ctrl+Tab

C Alt+Tab

D Shift+Tab









答案:D



24. PhotoshopCS中画笔增加了什么设置（     ）

A 抖动

B 渐隐

C 样式

D 间距









答案:A



25. PhotoshopCS中，RGB图像执行分离通道命令后会呈现什么颜色（     ）

A 红色

B 绿色

C 蓝色

D 灰色









答案:D



26. 使用普通橡皮擦工具擦除图像像素时（     ）

A 在普通层和在背景层效果相同

B 在普通层擦为背景色，在背景层擦为透明

C 在普通层擦为透明，在背景层擦为背景色

D 在普通层擦为前景色，在背景层擦为背景色









答案:C



27. PhotoshopCS中,曲线调整图像的快捷键是（     ）

A Ctrl+L

B Ctrl+N

C Ctrl+M

D Ctrl+I









答案:C



28. 将多个图层进行编组，首先要将图层（     ）

A 合并

B 拼合

C 对齐

D 链接









答案:D



29. 当涂抹工具中的“手指绘画”不选中时（     ）

A 以前景色来着色

B 以背景色来着色

C 以鼠标点击处的颜色来着色

D 不着色









答案:C



30. 使用海绵工具可以改变图像的（     ）

A 颜色

B 亮度

C 明度

D 饱和度









答案:D



31. 怎样将背景层转换为普通层（     ）

A 双击背景层

B “图层/栅格化图层”

C 合并到其他图层

D 拼合图层









答案:A



32. 在PhotoshopCS中允许一个图像的显示的最大比例范围是多少（     ）

A 100.00%

B 200.00%

C 600.00%

D 1600.00%









答案:D



33. 在画笔工具选项中不可以设定的内容是（     ）

A 喷枪

B 透明度

C 压力

D 容差









答案:D



34. 在Photoshop中，是利用什么曲线来绘制路径的（     ）

A 插值

B 样条

C 贝塞尔

D 付立叶









答案:C



35. 哪种通道可用来替换或补充印刷色（     ）

A 专色通道

B 颜色通道

C AlphA通道

D 新建通道









答案:A



36. Photoshop图像处理的默认颜色模式为（     ）

A CMYK

B RGB

C Lab

D 灰度









答案:B



37. 要自定义形状，首先要（     ）

A 有路径

B 有选区

C 有图形

D 有矩形选区









答案:A



38. 哪种格式的图像文件被广泛的应用于网络上（     ）

A JPG、GIF

B PSDPDD

C PSD.JPG

D BMP、PDD









答案:A



39. 有关参考线的说法正确的是（     ）

A 参考线的颜色不可改变

B 无论标尺是否显示，都可直接拖出参考线

C 参考线的线形只能是实线

D 标尺显示的时候，可以直接拖出参考线









答案:D



40. 图像中已有一个选区，按Shift键再创建一个选区，得到的是两个选区的（     ）

A 交集

B 并集

C 差集

D 补集









答案:B





